中共定性蒙古大規模示威為「境外勢力煽動」事件

中國內蒙民眾近期發起大規模集會，要求當局撤銷9月1日在全自治區推行的所謂雙語教育模式，恢復原來的教學模式，但官員拒絕讓步，並通緝參與集會的其中九人。 另外，當局將此次民眾抗議內部定性為「受境外勢力煽動」。
內蒙古中小學生新學期於9月1日正式開學，但不滿當局取消小學和中學一年級學生母語教育，連日來內蒙古多處地方出現集會抗議。 據通遼市烏拉特中旗、庫倫旗的農牧民告訴自由亞洲電台，絕大多數家長拒絕送子女上學，最近幾天，各蒙古學校教室，空無一人，以此表達抗議。 在興安盟、烏蘭浩特，當地員警四處追捕蒙古族學生，逼迫他們返校上課。

中學生絕食 官媒員工聯名抗議。
現旅居日本的蒙古學者忽必斯本週四（3日）告訴自由亞洲電台，有蒙古族高中生絕食抗議政府取消一年級蒙語教學：「內蒙古錫林郭勒盟蒙古中學高三的4名學生前天絕食，抗議新的漢語教育政策。 內蒙古廣播電臺的三百多名蒙古職工集體簽署表示不接受新漢語教育，反對新的漢語政策。」

蒙古族人還發現新的蒙古學校蒙古語課本，刪減了關於蒙古族熱愛故鄉、熱愛文化和母語的民族主義詩文片段，並加入了漢字。
蒙語教材刪「熱愛蒙古」並出現漢字。
蒙古學者忽必斯說，新蒙語教科書中，出現了蒙古族小學等漢字：「9月1日學校發了教科書，家長們發現一個問題是除了以語文為名義教中文以外，音樂課原本是用蒙語教的，但教科書變成了中文。 還有小學初中的蒙古語文課的內容，進行了很大的改動。 歌詞熱愛蒙古文化、故鄉都被刪除。」

內蒙古烏拉特中旗則向各鄉鎮發「特急通知」，責令蒙古族公職人員必須在9月2日傍晚之前，帶自己的子女去學校報到，9月3日中午前仍未入學報到的，將對其作出紀律處分，直接開除。
指抗議者受境外勢力煽動通緝9人。
據蒙古族牧民披露，近期每天有大量裝甲運兵車行駛在街道上，而政府就把大規模抗議歸咎為「受到境外勢力煽動」。
蒙古學者阿日查告訴本台，多個旗縣中間的公路被封，學生家長與教師的聯繫被切斷：「從昨天(2日)開始，很多旗縣之間的道路都被封鎖了。 據說是奈曼和庫倫的邊界，還有家長和員警衝突的事件發生。 另外，在微信群，用蒙古語起的群名字，都被關閉。 家長和老師之間不能溝通，不能通電話，不能微信聯繫等，有很多規定。」

甘旗卡鎮2人涉尋釁滋事罪被刑拘。
阿日查還披露，外地特警進駐內蒙：「昨天，在通遼市甘旗卡鎮好像是抓走2個人，以尋釁滋事罪這個罪名，他們是因在學校門口喊了一學生的名字，叫他出來。 當時大批人聚集在學校門口，把重點幾個人抓走了。」
9月2日，科左後旗公安局再發通告，要求9名涉案者投案自首。 警方指上述9人在8月28日至 30日，在科左後旗甘旗卡鎮、阿古拉鎮、海魯吐鎮、吉爾嘎朗鎮等轄區內中小學聚集，涉嫌違法。 凡舉報者獎勵人民幣1000元。

有網絡長城仲可以屈

中國煽動蒙古國?

鎮壓已成產業鏈

又係美國搞事
李梓敬準備出片

共產黨光榮正確

自己永遠無錯㗎

眾所週知
習近平就係最大境外勢力

墻內受境外勢力干擾？

肯定又美國佬做啦
我係中共就係南海同佢開波

又境外勢力，外國干預
支共有冇啲新藉口呀？

境外勢力呢句真係萬能key

當地員警四處追捕蒙古族學生，逼迫他們返校上課。
明明好慘但諗到個畫面就覺得好笑

契哥算唔算境外

雖遠必豬

仲有陳穎欣條臭閪

好快又會立蒙區國安法

邊個推行漢語教學邊個就係境外勢力（好似係）

適當時候交代外部勢力介入證據

如果呢個時候 俄羅斯出手會點

反中亂蒙分子及外國勢力介入

中国人有咩錯 都會賴落人哋度

美國成日搞事 幾時先打鳩佢

有冇第二句，來來去去都外國勢力好悶喎，比啲新意好冇

冚家都有外國護照

有新意就唔係支那啦

契哥出手會南北蒙古會有合併趨勢

符合國情, 日日出D惡法搞9平民, 出左事就境外勢力

紙紮強國嚟
有什麼事都話外國煽動
係咪小熊維尼唔識治國

受到境外勢力煽動？？？
同逃犯條例一樣，明明就係自己搞出嚟，就屈人同外人串通。

唔夠膽

黎黎去去都係個幾招，不過佢地唔怕俾人知

推

依個垃圾國家幾時可以滅亡

南蒙古境外勢力係蒙古定係俄仔?

係咪暗屌俄爹?

樣樣都因佢而起

蒙古係一個內陸國家，搭飛機要經過人俄羅斯或中國領空😂！
俄羅斯又係親中，蒙古點會係內蒙古插旗呀！唔通蒙古傻嘅咩？

蒙古煽動蒙古？

講得呢句即係準備屠城

自己幼想出嚟！

境外 = 香港？

千篇一律定性，永唔會反省自己問題

外國勢力都去晒做共產黨官員？ 制定政策都係外國人？

已經聽到好悶。。。

責任全在_方

係咪極權都用同一個方法屈？香港係咁,白羅斯又係咁

同印度佬打都輸啦

邊個組織推行支那話取代蒙古話架?
嗰個咪係外國間諜囉.
個組織唔係叫共產黨呀嘛?

寸步不讓 不讓 不讓 不..........

蒙古總統係邊個？

受俄羅斯境外勢力煽動

估下蒙古有冇藍屍整個蒙古721

境外=中共
入侵蒙古國？

口耳相傳你識唔識

一定係美國 快出兵

又係外國

總之有錯既就係外國, 自己就永遠光榮正確

又係呢招
文革死咗幾千萬人又話境外勢力煽動
六四天安門屠城又話境外勢力煽動
香港革命又話境外勢力煽動

都不是我的錯系列

你個小支共居然敢屌鳩契哥俄羅斯話人哋境外勢力煽動！？？

制定政策都係外國人
你睇下共匪果班有邊幾個話得事係支那人?

Connect ok?

又係美國啦

又係美國佬

TVB劇，換個地方又套落去

外國勢力
國家安全
萬能key

一貫作風 所有都係XX方責任
唔話係境外=支那打壓而反抗
如果話係境外=外國想搞亂我地

push

搞下搞下遲啲又變新疆

除左落力twitter
仲可以點幫佢地？？

下 風平浪靜wo
中國好安全 點會有示威發生喎

原來南蒙人就係境外勢力

只要反對中共即等於外國勢力煽動,美國佬又搞事

屌你估真係捉佢地返學咩

係時候connect蒙古手足

On撚9，又咩境外勢力啊，屌你老母，佢哋上到Facebook google 咩

物柒都境外勢力

受境外飛鴿傳書煽動

乜撚野都係境外勢力做

咁就no eye see

外國堆人權閪又潛晒水

有無啲新意呀支那？

軍隊往往有人犯軍法
受處分都要吊死/搞死戰爭罪犯

以前成日有問號
美軍、北約軍點解咁文明，都有軍人行私刑
我而家好明白佢哋嘅心情

又境外勢力

On9😂😂😂😂咁一定係俄佬囉😂

絕大多數家長拒絕送子女上學

香港d廢老藍屍只會捉仔女返學

共產主義咪就係最大境外勢力lor
中國5千年文明就係俾蘇聯呢個境外勢力以共產主義呢個大話滅左。
依家呢班在中國國土走動既人形獸係冇文明冇文化冇廉恥被蘇聯洗腦去人性化既畜生

好彩台灣未亡唔係中國文明就煙滅。

只要國際定性中共係邪心軸心
就可以打撚死班中國人

內蒙 外蒙 統一

港警快向主席請纓，去蒙古平暴制亂

CLS 中共
內蒙不嬲都風平浪靜，都冇咩人反佢，旅遊業又興旺
無啦啦又搞人

請問醬汁

今次係收左你爸爸戰鬥民族錢搞事 打柒佢啦

乜鳩都外國勢力

慘了

俄佬都屌？

獨裁政府口頭蟬

咁快啲打外國啦
人地搞到你國家咁亂喎
你唔係忍呀嘛？

得喇得喇知喇

境勢力嘛

一小撮人被洗腦嘛

南蒙古最單純最自由

又係美國傷害14億人民感情

屌你，真係痴線無極限

推。。好有感覺。。

又黎LU,快D派解放軍入蒙古啦,到時西藏兵力空虛,一個裡應外合就俾印度食咗了.

咩都賴外國就無錯架啦~
黨是不會錯的

係咪又再屈美國出錢搞事

下下要人煽動某程度上嘲諷緊自己班奴才唔識作反

內聯網都煽動到

咁打仗報復啦

學校？
集中營咋

Push

邊個境？蒙古國？

千錯萬錯都是境外勢力的錯

又係鼓勵篤灰

人民幣1000元

又屈

全面封鎖都有外國勢力入侵到
呢隻穫國安要負責

國外亡我之心不死

永遠乜撚都係共匪曱近平做成引起
再將人民憤怒打成「受到境外勢力煽動」。
共狗死全族

乜撚都關境外勢力事

又係咁

乜柒都係境外勢力 你老母 境外係支那呀

唔係講笑，
有時覺得佢地洗人民腦洗到連自己都信埋

責任在XX

境外=外蒙

千錯萬錯都唔係我錯

支持派香港3萬精兵上去對戰蒙古人

史稱 「蒙古戰狗」

PS5 未來出game記得搵我拎返版權費

又美國佬

個仔唔乖一定係出面學壞？

現旅居日本的蒙古學者忽必斯本週四（3日）告訴自由亞洲電台

忽必烈後人?
報仇呀
打爆支那屎鬼呀

The fucking moon.jpg

境外勢力成為風土病

聯署支持封殺微信同TikTok

好悶， 幾時出坦克車碌人?

全數送去外蒙住

有冇第二樣呀 , 次次都外國勢力

望完新疆同香港驚啊嘛，阿屎糭咪諗住防範於未然囉

內人黨2.0

因為封鎖到消息 就唔洗維咁多穩啦

之後又會key 恐怖主義上去

全世界都煽動呀係呀

母語教育=境外勢力煽動咁董建華咪

唔好咁懶啦！自己維基啦！

俄羅斯?

被害茫想症

墻你老母

境外勢力應該係俄羅斯或者外蒙古

精神分裂

境外勢力係蒙古國？

Xitler完全入曬慈禧太后mode

唔係點承認自己管治失敗咩

咁中國共產黨的確係蘇聯嘅傀儡，源頭又真係外國勢力

支共自己理虧冇正當性嗰陣就轉移視線嘅最常用手段

屌你封鎖哂都仲有境外勢力

on9 總之唔妥共產黨就係外國勢力

中共日防西藏夜防新疆 最後竟然係南蒙古到撻Q

會被俄佬吞併，若干年後再爆發革命

「外人」搞事噉解

遲早CINA自己滅自己國都會賴外國勢力

想滅人族咁陰質仲好意思話境外勢力

知啦知啦 水災又係外國勢力
有人反抗又係外國勢力
有人革命又係外國勢力

飢荒又係外國勢力
乜9都係外國勢力

成日諗住用外憂令人民團結
解決自己不義既內患 好能核突

其實除咗喺twitter幫佢哋，係咪真係冇咩方法

加埋何志光何死傻佬
藍屍kol多到數唔晒
又可以刷view
條條片都30萬40萬view，但係一條都上唔到熱門

又係呢招
悶唔悶啲

定性佢老母 又係靠屈呢招

又外國勢力

永遠都係人哋錯

境外呀？ 原來你知係係境外㗎？ dllm!!!

既然係境外野你就咪撚管人地啦 關你撚事咩

所以牠們說外國勢力是對的 共產黨本來就是德國混種蘇聯既孽種產物

中共=境外蒙古獨立左？

劇本嚟嫁啦，之後自編自導自演暴力襲擊，之後話佢地藏獨，軍警/老解鎮壓，下一步慢慢發展做集中營。

內蒙古係境外

話都冇咁快又變顏色革命

就來亂過馬路都同境外勢力有關

支那国安法

twitter

想屠城

美國又派錢俾年輕人?

自己搞唔掂內患就轉移視線俾外國勢力

八奇思考領域

支那一向做埋黑人憎嘢逼反平民
因果上其實喺中共煽動國內反共

嚴重被害妄想症

無人叫你搞人蒙古語

蒙古煽動南蒙古？

賴

人哋寫境外勢力意淫美國咋
邊敢開名呀

顏色革命即係打仗
支那仲唔還擊等咩

管理國家管到咁多外國勢力入侵，姐係能力不足啦？
仲唔快d辭職？係唔係想害14億終國人受到外國勢力影響？姐係犯國安法啦。

希望佢哋可以逃出魔爪

又黎呢招

永遠都係同一個理由 千錯萬錯都係被做中國人嘅錯

垃圾共產黨

可惜呢單野國外關注不足

內蒙咁多年都聽聽話話，都可以搞壇野出來，中共治國能力真係令人敬佩

Reddit好少

search xizang Tibet protest

Benedict rogers有講

除左境外勢力仲識咩
悶唔悶D

乜撚都境外勢力煽動

支那策略千祈遍一律....暴政殘害人民，所以引起反抗，之後就frame 人哋搞獨立，分離主義，外部勢力引致，捉到d人就話勾結外國勢力，顛覆政權，永遠都係人哋錯，自己啱.....
同打壓香港方法係咪一樣.....

Reddit link係呢個先啱
好少upvote好少討論

689

search Mongolia protest

任何示威被定性，只出現外國勢力，你就知道，這件案件必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

成事不足

而家最好團結蒙古國，反對中共種族語言清洗⋯⋯
#StandWithMongolians

係到屌個大肚婆收安家費cls

佢哋收開共產黨安家費
咪覺得其他人都係收錢做嘢囉
斬人亂同工賊會一年收親中團體億億聲
全部上晒報
佢哋話大肚婆收錢就得個up字

日日幫班狗兜。咩個老婆挑釁班狗 老公隻手又捉住隻狗一齊訓低

正確呀 低賤支那煽動蒙古呀嘛

又境外勢力煽動民族主義

台灣

推 PPRB高調阻「老豆搵仔」眾籌 警：資助違法行為亦屬違法 - 分享自 LIHKG 討論區

古代人行雷落雨全部都係上帝懲罰 中共有樣學樣咪乜都境外勢力囉

鎮壓運動內循環經濟體系

中國唔好再干預蒙古內政啦

俄羅斯？

又瀨人，中國人，瀨三瀨四

大媽瑩準備潑婦罵街

現時蒙古國唔係親俄，俄佬出手咪控制北蒙，再食埋南蒙二合一

建議強國轉曬做風力發電 太多外勢力扇動了
唔好曬咗佢 又然

幾十年個藉口都係無變 咩都關境外勢力事

俄佬最尾一定出手KO 中共， 推背圖話中共比人由後門KO. 其實邊個做呢個動作一定會名流青史。 我估普京一定會執呢隻死雞，唔比侵侵拿晒彩。

二戰一樣

弊在佢又唔敢講邊個係外國勢力？夠膽咪講係普京做囉

係呀

外國那個只限蒙古人住漢語教學呢

五毛：又係黎智英同黃之鋒搞事啦～

乜都境外勢力

咪諗到咁複雜
政府真係好似巨形怪獸咁
轉身慢到仆街

病態集權L係無得救
定左啲低B漢化政策
無人識叫停.......

我估係印度

on9,俄羅斯點會係親中！！！

一定又係美帝亡我之心不死啦

同大家介紹一個未來term: 外星勢力

原來 迫鳩蒙古人放棄母語都係境外勢力煽動0既. 麗撚害喇 別人的國

蒙古人本身就唔係中國人，原本就境外

冇，因為中共最叻係將所有問題瀨鳩外國，目的係用嚟團結其他十幾億冇腦嘅愛國支那人，掩飾貪污、糧荒、獨裁等等帶嚟嘅問題，從而可繼續中共專權

又有得睇開工群組
冇美國會失業

人地都可以罷課罷咁耐
香港人真係好廢

我開始懷習仔係咪魯魯修黎
將世界既仇恨拉去自己身上
希望團結世界令人類進步

真境外勢力煽動蒙古國人民

示威呀拿

又外國勢力，屌

證明聽話係無用
中共理得你聽唔聽話

蒙獨份子

中共搞咁多嘢不如殺d人

千錯萬錯都係人哋嘅錯！

陳穎欣仲要話個大肚婆係演員
聽到我個淺藍老豆都有啲懷疑佢講既嘢

今次賴邊個？賴俄佬啦不如

希望蒙古佬喚醒返自己血入面嘅dna係點屠殺中國人

呢啲真係痴撚線，無人性可言

除咗俄大佬 仲有邊個會搧動到

人地捍衛自己語言同價值觀就屈落境外勢力，明明係自己要消滅人地語言在先，真係好撚野

最撚大問題係從來冇攞過任何證據出嚟，成日話外國勢力參與
咁有咩證明？ 資金來源證明？ 文件證明？ 對話證明？咩國家咩人？？
從來冇㗎喎，咁你又知，從何地何人何事得知？？
一句外國勢力，完。
咁都有人信快啲死撚咗佢啦，咁撚蠢

一定係蓬佩奧推支語教學啦

你叫689找數先

唔一定係話你係外部勢力嘅,唔啱聽可以話你係托派/修正主義/反動份子/反革命份子/右傾份子.

被害妄想症

又玩人民鬥人民，又玩篤灰，賤種支那就真係賤種支那，快撚啲爆啦屌。